<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>jupyter-notebook on DevMath.fr</title>
    <link>http://localhost:46787/tags/jupyter-notebook/</link>
    <description>Recent content in jupyter-notebook on DevMath.fr</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Tue, 29 Sep 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:46787/tags/jupyter-notebook/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Jupyter Lab gratuit avec Oracle Cloud</title>
      <link>http://localhost:46787/informatique/jupyter-lab-gratuit-avec-oracle-cloud/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:46787/informatique/jupyter-lab-gratuit-avec-oracle-cloud/</guid>
      <description>Gratuitement, de grandes entreprises (Google, IBM, Microsoft, &amp;hellip;) proposent un accès à leur Jupyter Notebook. Jupyter Lab, cependant, ne fait pas partie de leurs offres gratuites (sans durée limitée et sans restriction conséquentes). C&amp;rsquo;est dans cette optique que j&amp;rsquo;ai découvert l&amp;rsquo;accès &amp;ldquo;Always free&amp;rdquo; de Oracle, nous permettant aisément de créer notre Jupyter Lab personnel&amp;hellip;
Résumé Oracle propose depuis bientôt un an une offre appelée &amp;ldquo; Always Free&amp;rdquo;. Celle-ci comprend :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Traduction en Python 3 avec IBM Language Translator API</title>
      <link>http://localhost:46787/informatique/traduction-en-python-3-avec-ibm-language-translator-api/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:46787/informatique/traduction-en-python-3-avec-ibm-language-translator-api/</guid>
      <description>Pour traduire du texte en Python, on pense à Google Traduction API. Cependant, il existe de nombreuses alternatives. Parmi celles-ci se trouve Language Translator API, qui propose de traduire gratuitement 1 000 000 de caractères par mois. Cet article vous aidera a le paramétrer et l&amp;rsquo;utiliser.
Nécessaire  Un compte IBM Cloud (gratuit). Pour se connecter ou s&amp;rsquo;inscrire, c&amp;rsquo;est ici : IBM Cloud. Avoir installé Python et pip sur votre ordinateur.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3 manières de calculer Pi en Python 3</title>
      <link>http://localhost:46787/informatique/3-manieres-de-calculer-pi-en-python-3/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:46787/informatique/3-manieres-de-calculer-pi-en-python-3/</guid>
      <description>Le 14 mai 2019, Emma Haruka Iwao, un informaticien japonais détermina 31 415 milliards de décimales de Pi. La constante d&amp;rsquo;archimède &amp;hellip;..
Définition de Pi : Pi est certainement la constante mathématique la plus connu. Enseigné à l&amp;rsquo;école primaire, elle est notamment utilisé pour calculer le périmètre d&amp;rsquo;un cercle grâce à son rayon :
Soit P le périmètre du cercle et R son rayon, alors :
  Autrement dit :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Traduire un string grâce à Google Traduction en Python (for free)</title>
      <link>http://localhost:46787/informatique/traduire-un-string-grace-a-lapi-google-gratuitement-en-python/</link>
      <pubDate>Tue, 12 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:46787/informatique/traduire-un-string-grace-a-lapi-google-gratuitement-en-python/</guid>
      <description>Traduire du texte est quelque chose de complexe, demandant beaucoup de données et de ressources. C&amp;rsquo;est pourquoi, il n&amp;rsquo;est pas possible (difficile) de programmer soit même un algorithme performant de traduction.
La méthode la plus simple est encore de se relayer sur la puissance de Google. Google, ou plutôt Google Cloud propose un API, l&amp;rsquo;API Google Cloud Translation. Cet API, bien que très pratique, pose un certain problème, celui du prix : 20 pour 1 million de caractères.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
