<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>matrice on DevMath.fr</title>
    <link>http://localhost:32871/tags/matrice/</link>
    <description>Recent content in matrice on DevMath.fr</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Thu, 21 May 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:32871/tags/matrice/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Modifier la Bitmap d&#39;une image avec Python 3</title>
      <link>http://localhost:32871/informatique/modifier-la-bitmap-dune-image-avec-python-et-numpy/</link>
      <pubDate>Thu, 21 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:32871/informatique/modifier-la-bitmap-dune-image-avec-python-et-numpy/</guid>
      <description>Une image matricielle, ou « carte de points » (de l&amp;rsquo;anglais bitmap), est une image constituée d&amp;rsquo;une matrice de points colorés. Cela signifie qu&amp;rsquo;elle est constituée d&amp;rsquo;un tableau, d&amp;rsquo;une grille, où chaque case possède une couleur qui lui est propre et est considérée comme un point. (Wikipédia). Saviez-vous qu&amp;rsquo;il était possible de modifier cette bitmap très facilement en Python ? :)
Télécharger une image Je vous propose de modifier l&amp;rsquo;image que j&amp;rsquo;ai utilisé pour mon article sur l&amp;rsquo;idée reçu des 5 sens : Celle-ci.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Opération sur les matrices avec numpy en Python</title>
      <link>http://localhost:32871/informatique/operation-sur-les-matrices-avec-numpy-en-python/</link>
      <pubDate>Mon, 18 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:32871/informatique/operation-sur-les-matrices-avec-numpy-en-python/</guid>
      <description>Effectuer des calculs sur les matrices est, souvent, une opération fastidieuse et source de nombreuses erreurs. L&amp;rsquo;algorithme naïf de multiplication de matrice possède, par exemple, une complexité cubique, rendant le calcul manuel de grandes matrices vite impossible. Utiliser un ordinateur pour effectuer ce genre de calculs me semble donc une bonne chose à faire. Pour aujourd&amp;rsquo;hui, je vais vous présenter quelques fonctions en python, permettant d&amp;rsquo;effectuer des opérations sur les matrices en juste quelques lignes de codes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Factorisation de Cholesky</title>
      <link>http://localhost:32871/mathematiques/keske-cest-la-decomposition-de-cholesky/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:32871/mathematiques/keske-cest-la-decomposition-de-cholesky/</guid>
      <description>Toute matrice symétrique définie positive A admet une décomposition de Cholesky. A étant égal à la multiplication d&amp;rsquo;une matrice triangulaire inférieure L par la matrice transposée de L.
Définition : [latexpage]
Si A est une matrice symétrique définie positive, alors il existe une matrice triangulaire inférieure L telle que  . On dit alors que A admet une factorisation de Cholesky (ou décomposition de Cholesky).
Vérification : Pour calculer la décomposition de A, nous devons vérifier que A est bien symétrique définie positive:</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
